三獨居長者：裏面墊酒精紙巾

三獨居長者：裏面墊酒精紙巾

三位獨居長者（左起）秀嫻、秀珍及美香，想到將紙巾放入罩內來延長口罩壽命。

藍田康田苑一家三口確診冠狀病毒，區內人人自危，不遠處平田邨住着秀珍、秀嫻、美香三個獨居長者，美香說：「唔到你驚唔驚，自己要小心。」三人不約而同將紙巾放在口罩內，除了剛才所說的小心，也延長口罩壽命。

秀珍67歲年紀最輕，也最多主意，自創紙巾蘸酒精，再放入口罩，防毒、殺菌、耐用，一次過滿足三個願望。話說去年她動了白內障手術，買酒精洗刷雙眼，要不是捱了這一刀，如今也沒酒精用，她說：「我好在嗰時買到，仲喺嗰時買到。」她習慣要緊說話說兩次。今時今日藥用酒精也是稀世奇珍，她只剩下小半支，消耗酒精來延長口罩壽命，她省着用，每次兩滴，對摺紙巾放入口罩，如此這般每次換紙巾，口罩則可用上五天，「紙巾放入（酒精）裏面消毒，除一次掉一次，除一次掉一次。」

建制區議員無幫手

相關新聞：任職跨國建築師樓 全體員工留家一周

三人當中秀珍算是富戶，家中有大拿拿四、五個口罩，然而訪問當天面上口罩頗見風霜，起了毛頭，多次反覆使用畢竟留下歲月痕迹，她說：「落街就戴，落街就戴，唔落街就唔戴。」她說一旦口罩用光便不出戶，說得輕鬆平常，到底獨居，衣食住行閣下自理，不出戶不行，「起碼一日一次，起碼一日一次，落去買餸。」

身旁的秀嫻年屆八十一，撐着枴杖走路，又有尿頻，南征北討狩獵口罩划不來，然而三朵金花之中她最多金句：「屎急尿急有三急，皇帝都唔阻得，又唔係多，放低二両咁就夠死，排緊隊唔知去邊度放。」幸而人民力量譚得志（快必）送口罩上門，解燃眉之急，如今她剩下兩個，乃鎮家之寶。

去年底區選快必在鄰區廣德敗給民建聯柯創盛，難得仍然有心，秀嫻透露：「點爭呀？柯仔平時同我哋開會：『老友記，舉起左手，舉埋右手，畀啲掌聲自己！』第二樣就係：『藍田老友記係我嘅心肝寶貝！』𠵱家非常時期呀大佬，一個口罩都未派過！」柯創盛立足藍田，躋身立法會，疫情爆發後，三個心肝寶貝都沒見過這個人。84歲的美香剛從平田非建制區議員陳易舜手上接過酒精、口罩，地區組織又派來三個，她嘆道：「歸根究柢好在社區照顧我哋長者……希望政府撥多啲出嚟，照顧多啲長者，我哋起碼唔使咁徬徨。」

秀珍認為將紙巾蘸酒精再放入口罩便可防毒、殺菌。

「屎急尿急有三急，皇帝都唔阻得，又唔係多，放低二両咁就夠死，排緊隊唔知去邊度放。」

禮義廉

破壞咗果層layer

會唔會吸到醉左

會唔會吸到醉咗

幸而人民力量譚得志（快必）送口罩上門，解燃眉之急

講撚左幾多次，你幫撚完班藍屍廢老，
佢唔會多謝你之餘仲會覺得係應份

痴撚線吸哂入肺...

但係今次個婆婆會係訪問講返出黎

唔會，入面果層純粹吸濕冇其他功能。

但加酒精紙加重濕氣反而減弱中間層既靜電吸附能力先係問題 。

出一次街買幾日餸咪得
洗鬼日日出街咩
究竟係老定係蠢

"她省着用，每次兩滴，對摺紙巾放入口罩"
兩滴既用處係咩？得兩滴仲要對摺，不如唔好加⋯⋯

當白花油咁用

消毒火酒酒精濃度仲低過飲用 vodka喎

吸到好high

唔會呼吸困難咩
仲加厚

明顯吸入過量酒精

唔好出街咪得

酒精入肺會死

索撚哂入肺

VODKA先40%
消毒酒精75%

唸起 當年 雙氧水 千人事件

出嚟派膠

CHI SIN

96%喎

生命之水96%

區選投左邊個先？

酒精唔經肝臟解毒，高濃度喺肺吸收入血，會急性酒精中毒

啱㗎喇，叻操是叻唇

投票識揀未呀
肯轉黃未

話說去年她動了白內障手術，買酒精洗刷雙眼，要不是捱了這一刀，如今也沒酒精用
哇屌做乜撚嘢佢用酒精黎洗眼？？？？

柯創盛立足藍田，躋身立法會，疫情爆發後，三個心肝寶貝都沒見過這個人。

民建聯

諗起快必嗰日喺票站出面屌票

呢隻先係姐
正常飲既全部都係40%左右

死撚哂佢啦好心

廢老肯定係奶共派

快必果晚擺街站比廢老打，所以先屌咋

應該教佢地冇咩事都唔好出街而唔係教佢地搶/重用口罩之後日日出街呀

藍定黃？黃就幫

廢老係唔撚抵幫
非建制功勞都畀你夾硬屈返落社區
之後投票又繼續禮義廉

唔會那到盲咩，一般來講應該用生理鹽水/樽裝水，佢之前搞錯咗咋掛

我都想知火酒洗刷雙眼係咩玩法
又點解佢仲未盲

醫院教架 之前隻做過手術都有一排用消毒酒精洗

閱

她說一旦口罩用光便不出戶，說得輕鬆平常，到底獨居，衣食住行閣下自理，不出戶不行，「起碼一日一次，起碼一日一次，落去買餸。」
一次可唔可以買3日餸。拎唔曬咪行多兩轉。
全日用一個口罩搞掂幾日嘅嘢，點都好過一個口罩用幾日。

？？？

想上報搏免費口罩?

自己google下vodka alcohol percentage先啦
唔通誠哥係香港人有幾百億身家就等於香港人個個都幾百億身家咩

D 死老坑真係幾弱智
放張紙巾入去 搞到個空間漲曬
咁個口罩已經唔貼面
個鼻成個隙係到

你放乜都冇用啦
郁隔唔到